# Сортування сміття на кухні

![Plastic](http://i.imgur.com/FiTOCvx.png "Plastic")

  Що **МОЖНА** кидати в цей контейнер:
- *пусті*, *стиснуті*, *зі знятою кришечкою* **пластикові** пляшки
- *пластикові*, **не поліетиленові!**, вироби
- **цілі** скляні пляшки та вироби
- *попередньо промиті* баночки з під молочних продуктів (*йогурт, творог, сметана etc.*)

Що **НЕ** можна кидати в цей контейнер:
- **одноразовий** посуд (*використані стаканчики (навіть чисті!), трубочки, тарілки, вилки etc.*)
- **забруднений** олією чи іншими маслами пластик
- пінопласт і пінополістирол (*м'які пластикові контейнери і підкладки для продуктів*)
- **пакети, обгортки** від цукероки
- **будь-який забруднений** пластик або пластикові вироби
- бите скло

![Paper](http://i.imgur.com/SamEWAO.png "Paper")

Що **МОЖНА** кидати в цей контейнер:
- газети, журнали, каталоги, рекламні матеріали
- зошити або окремі його аркуші
- офісний папір, книги без твердої обкладинки

Що **НЕ** можна кидати в цей контейнер:
- використаний **паперовий** посуд (*стаканчики, тарілки etc.*)
- серветки (*як вологі, так і сухі*)
- копіювальний папір, чеки
- **мокрий** чи **забруднений** папір (*e.g. пакувальний папір з під бургерів*)

![Organic](http://i.imgur.com/GIsvzoG.png "Organic")

Що **МОЖНА** кидати в цей контейнер:
- органічні відходи (*залишки їжі*)
- **забруднений** папір або серветки
- чайні пакетики, заварка з під чаю або кави

Що **НЕ** можна кидати в цей контейнер:
- контейнери з під їжі (*пластикові, поліетиленові etc.*), навіть якщо в них є їжа (*залишки їжі - в цей контейнер, решту  - в контейнер для різного сміття*)
- кульки або іншу упаковку з під їжі
- будь-які інші речі, що **не підлягають розпаду** довше ніж 1-3 місяці

#### Звичайний контейнер

- для **всього іншого** сміття


